商科畢業嘅你地，而家番緊咩工？

如題
隨便討論

返緊券商

保安員

好做？有咩目標？

待業

我有朋友讀完商科
結果去做銀行Teller

Hi

Teller 返得開心嗎

HR

冇前途 等轉工

繼續做啦
依家好難搵工

有幾多科唔係由低做起當踏腳石好正常

sales

Teller其實係做咩
非商科想學野

Econ Major 做緊工程

洗廁所

跨國企業 全港18區皆有分行

M記

失業

Fg咋

FG 繼續儲工作經驗啦

工程

兒子

做咩post?

Bank ops

Audit

fund house 廢物ops/cs

Big4 ra

lm

b2b sales

搭單想問下
ug讀social science想轉 field
讀完商科master係咪就入到行？

測量（specialized in 量地）

商科畢業 搵唔到工

做藍領

how? what position? salary ?
1st hon econ major , audit dog

自己公司 無出人工比自己 你仲要咁勤力😅 audit都好似幾好啦

叫救命未

不如你讀soci個陣做intern, case comp 個d ,諗吓自己想做咩，搵返關事少少既做pt

其實你cv 有野寫唔會乞米，唔會話你socisci 就會搵唔到business 工

利申，去in cpa firm intern唔夠criminology 條友抽

上緊conversion

MT

Lm

Private bank

想知入big four RA 洗唔洗學programming language？

睇你係咪做pen test

學左有優勢 但唔係must
利申：做緊 後悔冇學programming

要學邊一方面嘅skills? 學python 嘅data analysis夠唔夠？

銀行Dealer

正不？ 我都econ major 去做狗
覺得對唔住個major

rm 定 ic?

咁快揾到工仲要mt

網上銀行呀
仲teller

垃圾
咁多officer 係要做狗

Back Office

same

Fund House compliance

Corp fin

證券行
學識賭錢🙂

死撚左去啦

無業遊民

商會 幾好做

PE Fund 但唔知點移民

人工點？實際上係做啲咩？

ibank fo

股票定fx 點入行 係咪要返shift？

財務策劃師

Bond, grad program and 唔使返shift

非商科畢業有冇機

Big 4 or bank?

要返6日先可以搵到45k
我麻麻地哈哈
我而家計埋bonus hea99都多過佢

上conversion係最難忘 🤭🤭
係big4 最開心既時光黎

你big4? big4 點會hea 9 呀
白衫入職45姐,有跳point有跟inflation 呀嘛,audit peak 番7日添
我就睇錢做人,冇良心可言

chur 死wor ching, 勁多野記

得果13k都安慰自己 屌

狗就狗，有著衫嫁咩

做狗俾人日屌夜屌，斷六親，不了 重點係同個班咁既質素日夜相對，傾二句都懷疑人生，Ching good luck

冇所謂喇,比人屌下洗死咩
做audit 未又係比人日屌夜屌
我冇咁多位ching 咁高尚,自問低賤,睇錢份上做下狗囉

kfc

同你掉轉
移咗民反而羨慕你做PE Fund

利申：做緊PE 條狗奶緊你哋鞋底

認同

Big 4 最close 嘅朋友就係果陣識

考你快速學習既能力 🤭🤭
當你讀完 發現原來可以10個星期學晒人地4年嘅嘢
然後就會覺得讀唔讀大學 其實都係咁

我唔係做緊big4 la haha
hea99 咁 袋高audit果陣1個grade ge basic salary, 入職幾多個月，就派左幾多個月bonus
好爽皮
有時睇遠啲 想創業想搞自己嘢接地氣想闖
係commercial world都有發達機會既
縱觀過好多人既profile (auditor成日都睇director summary lol)
成唔成功到好靠你行岩路頭果幾年肯挨 當然仲有係你好唔好彩 😂

如果你而家做緊既野他日無可能做得掂過總督察grade, ofcoz考PI la
不過我目前仲俾自己闖下試下先
臨近30先再唸洗唔洗考督察
月入十萬但hea 下hea下既人真係大有人在

4間都e-learning 呀ching
識條毛，同埋派左好多return offer,佢地自己識的

唔想入入big4同要錢就醒d啦

讀u個陣就諗定點做，我組爸就係好例子，早就操fat 體能，諗定畢業做海關督察、紀律部隊（佢個時好似講狗係last option)同政府工，早就準備好啦

就算唔做狗，仲有其他部隊做，做人要輕鬆，要及早計劃，依家咪唔使講你個堆野囉，人地入咗啦

a1人工低賤到唔想做人 都唔知我當年點挨 😂😂

而家唔係big4去少左飲酒 或者係因為呢排covid無得去掛

反而慳左好多錢

我差體能姐
Ug first hon, grad job 都有幾間大公司offer,interview 應該ok ge
不過真係頂唔順audit 先轉做狗喇
不過你諗下，所有紀律部隊之中得狗先咁有say

Fs audit 轉Corp fin?
我真係唔知頂唔頂得順個peak

AML

真，我econ major 掂過fa only,依加又tax 又Afr 又law
幾日時間要淸晒大學一科嘅內容，即刻考埋試Tim
跟本得好少數係0 acct 底，勁多外國u major acct 爭一兩科先要conversion

果然係商科撚為錢去做狗都肯制
抵你搵到食

not fs haha

頂下頂得就會好掛住peak haha
幾自由自在無太多人理你
而家都唔係咁難過個peak姐 而且都係睇運睇邊間firm
出到去見到big4 ge人都係回味當年幾咁慘
幾過癮

我0 acct底哈哈 係有個cfa lv1
係同會計完全唔關事既數理科 (唔自爆again) 😂
當年我日日溫書搞到溫到十點幾嫁都
幾有毅力 🤭🤭
其實都幾過癮, had quite much fun in tax & law

Ching 你cls m底喎
請教下Non fs audit 幾時走同埋走去邊？
我應該fs audit

朝9晚10?5㸃落堂再番屋企溫咁？

想當年我最中意既果兩manager
一個出名做ipo訓兩個鐘
wok走左兩個s1, 有個s1疑似變到癡左線 🤭🤭
但我又覺得佢爽快直接 識做野 當佢gd bro haha
另一個當年當年佢做aic果陣
好多時都話要一齊做到睇日出 😂
心甘情願唔係under 佢booking都幫隻job做多左半年野
女黎既 日日俾佢撚都幾正
到而家都單身 當年唸過如果妄想姐弟戀會唔會好變態

Yesss 同同學去kong u common area溫啦

Ching 好撚m 底

on9
竟然會睇到有人想走去做狗仲大大聲
過街老鼠就死遠D啦

IT consultant
其實business都可以做下IT既工
IT唔只係code既 不過做得IT-related 應該要進修識少少

講埋exit opportunity 先喇

有幾間大公司offer都去做audit ,你on9架

個時唔係,所以佢咪去操囉,都好耐之前既事

佢gpa都唔差，有無first 就唔知

不過佢早就準備好諗住入海關，同其他政府工，人地就整張list 點入Mt,佢就點入政府

大行？平時有咩做

cls

紮鐵中工

巴士車長

4As

地盤雜工

抵你死啦 天生弱智仔
屌你老母

8月番marketing

巴打講多少少？我都做PE想移民

屌你老母喺哩啲post都捉到兩隻賤種想做狗

ching洗乜咁認真同啲垃圾分析
哩啲人話之佢死撚左再死埋全家啦

做海關都仆街多架喇
你睇下而家D關長
咩垃圾黎

FG失業中 send極CV都冇回音

入行門檻高唔高？前景點？

我之前都有搵過 但好多垃圾金融公司叫我去In
最後冇入到行

Trade what

ibank trader

想問點樣入行？？
利申Teller 狗

留底先

#54 ？

傻仔 係考都唔會上連登講 紀律部隊之中狗隊幫辦算係最撚易考 三十個爭一個位 其他紀律部隊幫辦講緊過百人爭一個位

你以為咁撚易考？入政府工難過入私企好多 仲要officer 睇你個款都唔掂架啦 彈出嚟俾人屌老母 都唔方醒目啦

入呢個post 竟然有兩條友大大聲聲話自己想考狗隊 笑撚咗 一條友就衝出黎柒 另一條友就p牌仔 #347331 個id咁後一睇就係啲讀緊書嘅傻仔 仲喺度吹水

屌你老母兩個都戇鳩鳩 係咪想考狗隊嗰智商都有問題？仲話考幫辦狗 笑撚死咩

有人講明想做狗 點可以唔留返個ID no呀

#71063

恭喜定未來呀sir死全家先啦

做audit唔係問題 但係冇料唔想挨
大大聲走去做狗
咁唔知醜都係第一次見

R 就平平地玩DataCamp，識dplyr ggplot 就ok

Python 就去AlgoExpert

Aia

保險後勤

可能條友連狗都做唔到

做左9年私營企業嘅marketing，最近投身NGO

想知可以報咩類嘅工 係咪business analyst嗰類
同埋要學定咩it知識

講緊 向現實低頭姐
如果你想住大屋 養番狗 揸靚車
做pi係最容易達到 起碼你唔洗驚俾人炒
過到遴選就無失業煩惱

雖然gs snt 好多人 但係會上lihkg嘅local應該少過5個
利申：唔係gs

Bank credit risk manager

ibank middle office

做特務狗？

想知多啲

仲吹水自己有幾間大公司offer
老老實實 真係有大公司MT offer邊有人會走去做audit

其實BA都有好多種 通常都係做project coordinator
但係都係受氣

其實可以針對住有興趣既business software黎搵下D vendor做
例如salesforce，入到去你會做到相關implementation project
又會考下cert學到點setup

幾有用 移民基本上個個國家都係job list

搵下canada noc2171
我就係呢隻工

公司咪接project 俾你configurate
你會同對家公司deal 睇下對家要咩黎setup 或者寫code
平時得閒就考cert

我組爸兩年前畢業，19年畢業講就屌啫，其中一個佢唔想做狗都係因為雨傘

香港出面大把閪工，出去做政府同紀律部隊既人咪多咗，本身唔使吹奏已經有把人狗衝

我有個fd 三大grad,做咗一年1xk既閪工都走咗入政府,每日輕鬆收工2xk

我最癲既lecturer 叫人去做白衫紀律部隊同考政府

冇tech底會請咩？ 最起碼都要讀information system?

我讀過下operation management
所以都係無tech底 無讀過is
其實唔係必須

大公司就一定mt 喇咩師兄,大公司唔請trainee/officer
有mt緊係9衝mt 喇

DHL囉

要睇想做乜喎
如果你話做risk compliance呢類就真係要讀書/睇際遇做junior位

如果你話做銀行operation,big4，其實sosci都入到

住大屋養番狗揸靚車，人唔笑狗都吠

做pi jeng hai fast track to senior inspector
maybe just takes u 5 to 7 yrs and then u can get 7xk
imagine, how long did your team head takes to get into the salary hes having maybe he has already got a bold head already地中海，脫髮

條女帽佢可能係佢long working hour ai

洗唔洗讀master 洗底？

唔使
不過移民其實就算做呢D需求既工 如果有錢有時間都係讀個master中轉下好D 中間做下intern
搵工會快好多

巴打想問下 讀master 會唔會收 始終bba degree
近排開始學寫code 發覺幾有興趣。

CS master？
大部分都要有bachelor CS or related
你要搵D唔要求有底既 或者自己讀個diploma second degree先得

個前景就係sale 野 加賭錢

好 上網睇吓先 如果要讀 應該去外國讀
讀second degree 再讀master 冇咁多錢 窮jj

講到尾都係廢鳩啦 又咪係做狗
讀cccu讀到同毅進仔一樣

坐緊移民監

巴打，慳返啖氣啦

我上面都講可以試其他紀律步隊，呢兩條友講到做狗好似好威咁樣，一個講特權

好似我組爸呢啲2018年grad , 就算佢有諗過做狗，呢啲冇得好屌，當時大家都無諗今日咁

就算佢講入政府做或者其他報紀律部隊做，大家唔會屌9佢，有無人會屌做政府文職、海關個d ？兩條友講到非狗唔做咁

做紀律部隊同政府（無論叻唔叻）
無非都係貪唔會點OT，福利比較好，唔會中年失業，唔會俾人炒鐵飯碗

但冇人拎呢樣野黎打飛機

查理斯王子仲忙撚過佢個仔威廉好多，頭髮咪仲係度，佢個仔咁得閒，咪又30歲開始無頭髮

咩人先會廢撚到做狗先唔洗驚俾人炒
笑到仆街
眼光咁撚狹窄就返返去你老母個西啦廢柴弱智仔

非大行（中型size)，主要做credit analysis 同market update，有時comment on new bond investments

姐係都係行家？

屌你老母你樓上又講撚到做狗係唯一出路咁？
為左你所謂嘅安穩所謂嘅高人工連尊嚴同人性都可以放棄嘅你咪去做囉
為嗰幾皮野奶埋鄧小強袋底又點話吖係咪先

仲未有人話你吹水嘅連登仔唔返得ibank架

Credit 但想轉

初初入行點樣develop個market insight 幾critical, 個人覺得跳做trader唔難，宜家pay就中中挺挺

有無人做緊fcc/compliance?
做成點

邊鬼隻字有講
我話碌唔掂既人咋嘛 🙄
好現實 😂

CS

admin

識人grad 咗做bank compliance

畢業咗兩年一直做compliance , 仲係contract 位（不過唔係同一間bank)

credit review? why

想知major finance定marketing好
本身數底唔好 怕讀唔掂finance

今日收到email你地floor個MD掛左 係咪有個zoom渡念會

CPA firm crimin條友反而有着數

無， 唔關讀咩事

因為佢in得好過我，cv都好過我（講緊pt intern exp )

MKT

想問下有無咩 skills / qualifications
可以ug 準備定先

係audit 狗 ，但上面d 人就發狂
咁返工就係狗架喇

你有無屌你組爸做政府先 其實你係其中一個stakeholder 你知政府係文職都係要俾人屌 因為佢地無工受大祿 你有份養長人地
其實唔係警唔警狗 係原屬做政府就要屌
包括食政府point

Ching點入到去做？

上面講緊audit 狗wor
你覺得audit 狗同警狗有分別未繼續澄清
但本質都係狗 你分咁仔細有用咩

要個名話俾人聽你wok 得好重要
因為香港放得早/ 返幾粒鐘工嗰d show 唔到俾公司睇肯賣命 就無個人價值

你又助長人入政府 都幾仆街 你知政府唔做野等收錢 你就要勸佢喇 又話當人Friend 但推你fd 去死

sadly 奴隸文化

係咁嫁啦 你唔入大撚把人爭住入 睇下上班台
制裁呢啲你估佢地會驚咩
扮下自己黃 扮下同路人
到時國際真係制裁 禁移民 放心唔會有人幫佢哋

又未必，因為呢個做野方式先令你企到係市場需求
你可以去揀工 ，咁點叫奴隸
當一日做多過十個鐘嘅工好平常個個都得 ，咁點解要搵你 你要話俾人聽 18hrs 都easy

D

澄清未必要同field 先澄清得囉好無 唉你話有分別就有喇 順你意

巴打讀marketing?

in-house strategic investment
之前做PE fund

就咁係linkedin搵炸 舊年仲好景果陣都不斷請人
今年無比人炒要還神啦
btw入哩行好辛苦，諗清楚

做緊櫃員機

係對隻bond Credit analysis? 咁平時有冇得Trade下 同埋其實係咪淨係幫客落盤平盤 冇prop trading 定係主要買bond

對沖基金分析員

巴打平時會做乜架

如果入行有冇咩條件同個post叫咩

對金融投資有興趣 想邊學邊做有冇可能

頂 入門級別, 我一開波都唔識, CS 位

我個時咩鳩都唔識, 我個朋友叫我睇下以間公司既products 禁就攪點左

好似係marketing入面嘅四大咁解？

media agency 廣告狗

量地

想直接入行係咪應該搵股票經紀title嘅工

你係外國做緊PE? 難唔難入，我都想移民

想問下其實香港做PE有無前途

商科點入行做測量

PE 係我個客
梗係難入喇

測量（工料）

上jobsdb 搵contractor
17年10.5k
18年 14k + 讀pt degree
19年 21k
20年 27k 讀完pt degree

讀工程grad行scheme果班, 分分鐘都未有27k

工程grad 行scheme 會唔會10.5k 都肯入

係既想像唔到10.5k既日子

返銀行

如果係香港做過幾年PE, 去外國揾相關嘅工，會唔會都好難？

想知外國做fund難唔難搵工
PE又好hedge又好fund admin又好

巴打你依家做緊PE?

係啊

巴打介唔介意透露下做緊咩工